%表題   DclGridToSpectrum
%
%履歴
%\Drireki{
%         original 石岡圭一
%         94/04/14 石岡圭一, 塩谷雅人
%         12/12/20 辻野 智紀 (HTML から PDF へ)
%        }
%
\subsection{DclGridToSpectrum}
\label{shtlib.DclGridToSpectrum}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}
   グリッドデータからスペクトルデータへ変換する.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclGridToSpectrum([g], w, [s], [isw], [idx])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt g} & {\tt <R(:)>} & グリッドデータ. \\
        {\tt w} & {\tt <R(:)>} & ウェーブデータ. \\
        {\tt s} & {\tt <R(:)>} & スペクトルデータ. \\
        {\tt isw} & {\tt <I>} & 変換の種類. \\
        {\tt idx} & {\tt <I>} & 作業領域番号. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 

  \item[定義] 
\begin{quote}
{\tt ISW}および配列{\tt S}, {\tt W}, {\tt G}の意味は
{\tt SHTG2W}および{\tt SHTW2S}に同じである.
本サブルーチンは, {\tt SHTG2W}, {\tt SHTW2S}を連続して
行うことにより,
\vspace{1em}

{\tt ISW=0}の場合, 通常のスペクトル正変換;
\begin{equation}
S^m_n=\frac1{4\pi}\int^{2\pi}_0\int^{\pi/2}_{-\pi/2}
G(\lambda,\varphi)P^m_n(\sin\varphi)e^{-im\lambda}\cos\varphi d\varphi
d\lambda .
\end{equation}
を行う.
\vspace{1em}

{\tt ISW=1}の場合, 緯度微分のスペクトル正変換;
\begin{equation}
S^m_n=\frac1{4\pi}\int^{2\pi}_0\int^{\pi/2}_{-\pi/2}
\frac{\partial}{\cos\varphi\partial\varphi}
\left\{\cos\varphi G(\lambda,\varphi)\right\}
P^m_n(\sin\varphi)e^{-im\lambda}\cos\varphi d\varphi
d\lambda .
\end{equation}
を行う.
\vspace{1em}

{\tt ISW=-1}の場合, 経度微分のスペクトル正変換;
\begin{equation}
S^m_n=\frac1{4\pi}\int^{2\pi}_0\int^{\pi/2}_{-\pi/2}
\frac{\partial}{\cos\varphi\partial\lambda}\left\{G(\lambda,\varphi)\right\}
P^m_n(\sin\varphi)e^{-im\lambda}\cos\varphi d\varphi
d\lambda .
\end{equation}
を行う.
\end{quote}

  \item 備考 
   \begin{quote}
      なし.
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (shtlib)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
